前TVB綠葉演員放棄加籍獨身移居內地 「御用惡人」何俊軒遭割席：家人和我斷絕關係

現年45歲的何俊軒曾是一位TVB綠葉演員，效力無綫長達17年，飾演過不少惡人角色。2016年，他在拍攝《踩過界》期間十字韌帶斷裂，最後決定離巢並與曾任職於國泰航空的妻子Christina移民到加拿大休養。擁有加籍的他，不時在微博分享當地生活，之後表示放棄加國國籍回流香港重新開始。

從香港移居加拿大，再回流香港發展的何俊軒，現已轉戰北上發展。他早前在聖誕節寫下長文，解釋自己移居內地的原因。他形容自己並非是在香港混不下去才回大陸，而是在香港「沒得混」。

何俊軒指自己在19年曾接受訪問公開政治立場，訪問出街後遭親友割席劃清界線，包括被朋友出賣其地址，家人亦與他斷絕關係。

他在文中表示自己留在家中一個月，最後決定一個人搭火車去深圳，之後又去了廣東廣西及海南等地。他直言已愛上內地包括當地的工作模式及生活節奏，形容內地帶給他一種安全感，下定決心留在內地發展。

而我不知道⋯哩條友是誰

身體力行咁死返支那而唔係得把口，某程度值得支持既

who?

其實只係香港撈唔掂

做愛國撚搏口飯食姐

點都好過愛國是工作，外國是生活班撚屌既

香港都撈唔起, 返大陸

呢d冇圖就啱啦
都唔知邊個

我真係唔知邊個...

咁on9放棄加藉做支那仔
我有個咁蠢既家人我都割席

有圖都唔知乜水

當時斷咗係比人炒定自己決定走先
去咗加拿大係咪撈唔掂先返黎 分分鐘英文都唔識多隻 咩都做唔到
發覺返到香港又冇人想請佢 自己又冇咩技能 最後咪剩係可以投靠大陸囉

又係叫駿軒

依d先係身體力行既藍絲
得把口既藍絲真係收收皮啦

武漢肺炎在全球肆虐，香港現時主要以圍堵政策控制疫情，但海外疫情非常嚴峻，歲寒知松柏，演藝界猶如「照妖鏡」，等官媒發下「司令」才敢爭相表忠搶戴光環，怕別人不知道自己的愛國之心，不惜畫公仔畫出腸，在遙遠的距離留言向武漢加油！

曹永廉及何俊軒等撐警藝人，近日沒開工，忙於在微博出post圍爐取暖，前無綫「御用警察」何俊軒於2016年因拍大台劇《踩過界》，十字韌帶斷裂而離巢，並申請加拿大公民戶籍，順便休養，與妻子移民到多倫多，擁有加籍的何俊軒，起初在微博分享加拿大的生活及工作情況，一年後他聲稱棄加拿大戶籍再返港，不過事業發展平平，靠北上搵銀，自然要多開post講自己幾咁喜歡「祖國」，不時介紹大陸美食。
何俊軒日前忽然寫下長文，指自己因撐警言論，遭到多年好友「起底」公開他的住址，他亦與家人因立場不同而關係撕裂，聲稱自己被封殺無法工作，由去年10月開始返大陸，尋求新發展。
最離奇是何俊軒一向有去中山、廣州、佛山等地，之前亦有出過post，不過去年10月，他踏進深圳的那天，適逢當日十一慶典，忽然覺得感覺完全唔同「被震撼了、驚艷了」，果然人在當地，心態截然不同，他又指自己心中有國，因多年在香港工作緣故，幾乎從未真正返回大陸，體會祖國生活，首次歸途便從深圳起步，踏出關口那刻，「心髒（臟）」便瞬間加快了跳動，整個人都亢奮起來了。」
何俊軒又指自己看着「漫天的鮮紅旗幟飄揚，連綿的高樓燈影標語，沸騰的萬人空巷景像」，令他感覺好有安全感，感受到祖國繁榮與安定，體驗不同風土人情、美食及歷史，決心在大陸定居，何俊軒又指在大陸上網令他學到不少知識，並讚電子錢包方便、駕車便能穿州過省，「這些都是我在香港沒有體會過的」，又努力上載抖音影片刷存在感，他似乎真的已放棄加拿大國籍，全情投入中國懷抱，未知他口中與「家人因立場不同」有家歸不得，是否指他任職於國泰航空公司的妻子Christina！？
何俊軒曾做日本料理師傅，於2001年第15期藝訓班畢業，隨即加入無綫，他拍過逾40部電視劇，演黑社會、警員或殺手等閒角，何俊軒跟老婆Christina在移民到加拿大多倫多後，2018年曾加盟加拿大中文電台，跟前無綫藝員蘇敏聰主持節目《愛上星期六》。

其實無人想知

佢老婆咪正，攞左加籍再另一個北上吸水

話唔埋嫁

佢有加藉，9up話放棄姐

唔識 邊個黎

放棄唔可以拎返？

我google完都唔知佢係邊個

都係既，不過呢條友個名真係聽都未聽過，cctvb而家咁奶共都無得撈應該真係條友太廢

天堂有路你不走
走番嚟俾人出賣

愛國是生意

點解有人會覺得大陸有安全感?好難理解

好過班淨係識鳩up嘅藍屍。

你真係覺得佢講真話咩
愛國是生意

唔止佢 大把人真係咁諗

搵食姐

呢啲大力支持啦所有藍絲理應學習 做得藍絲就上大灣區 皆大歡喜

欣賞愛國就該躝回祖國

屌你成個鐘都冇人想貼圖

呢條友

冇人想知

喪Q

乜水

睇完都唔知邊個

佢以為肯奶就會紅
但奶共祗不過係最低要求
有本土大陸人用 點解要用你呢個二打六

乜水呀？

agger

因為支共表面上做到你唔反我
我就唔會搞你
啲人就覺得搵到錢就得
但現實係你無反佢
佢都可以老屈你有，例如馬雲

因為做藝人真係搵到錢

下定決心留在內地發展--> 咁就千祈唔好返嚟，咪講過唔算數

原來係駕駛時切勿使用手提電話嗰條友

呢套無預佢咩？

邊L個嚟架？

有印象
以前係大埔海濱踩車撞過佢操車

最記得etv數學科做試食評判

香港撈唔起果班北上先撈得起呀

佢係咪認字特警，同埋成日扮強姦犯果個？

綠葉？枯葉下話？

因為以前移民加拿大真係門檻好低
今次可能係佢/佢老婆本身已經加藉

林奠

我都認得佢做過呢集etv 應該係佢唯一一套最出名嘅片

天堂有路唔撚走
地獄無門呢條撚樣死都要衝入去

死傻鳩以為自己好出名

混不下去同沒得混有咩分別

呢隻共諜

加拿大搞吓佢好

加拿大好易移

藍店

你掉轉左,而家應該係本身有錢先會做藝人

斷完六親都係意識唔到問題係邊
來身再做中國人啦

憑佢喺香港嘅知名度上到去可以有咩發展...
又唔後生又唔靚仔

封神榜個金吒

2打6，連叫咩名都無人知

智商有幾低先會有加拿大唔住住支那

冇印象……

成個賊咁樣，返大陸做共匪岩晒

劉駿軒

Who ???

仲有冇依支歌仔唱 以前就話鳩出價拍套劇都收10幾萬一集 依家仲有...

愛上大陸啲雞就真
好多男偽人北上都娶大陸妹

作為一個十幾年嘅前tvb迷 ， 連我都認佢唔到佢都幾失敗
有鬚就有d印象好似係做d黑社會角色， 但係又唔太認得， 冇鬚直頭認佢唔到

果個係李天翔
好戲過呢條友十倍

人地xx自己xx就冇問題

佢存在過

呢D故仔，攞番去大陸賣揾到食一排嘅。

原本可以全家人去加拿大

Google完佢個樣之後 我都仲係未知佢乜水

乜撚野放棄加籍
坐唔撚足移民監冇續楓葉卡咋？

有樣我都講唔出佢一個角色

係咪幸福傷風素
幸福為你行多步果條撚屌？

都係，起碼佢自己身體力行去咗大灣區生活。

而唔係逼香港人去接受強國大灣區果套，所以呢啲人我覺得無問題。 純粹係鹹魚青菜各有所好，可以同佢河水不犯井水。

佢放棄加藉真係做岩左
唔好污染外國

睇完相都唔覺以前睇電視見過

記得有人po過呢個廣告 先至認得呢條友

個個係鄧兆尊

何俊仁就識

記得佢好似拍過，張國榮和方中信主演槍王演出G4…

作晒故事咁去奶

希望啲藍人效法吓佢
唔好得把口

仆街我都以為係佢

代表作

揸車講電話自己扭呔炒車死 果個廣告嘅男主角

呢個真心勁，有埋圖我都認唔撚到，真係撈唔起又霉霉地嗰咋咖呢啡黎

“形容內地帶給他一種安全感”

梗係有安全感啦
支國咁多人月薪3千蚊
自己唔洗顯得特別窮

馬雲王健林都可以比支那撳住搶d 人仲覺得好安全
不過呢d 二打六支共點會give a shit
反正都冇得幾多身家

係咪演藝生涯最高點

大陸人都唔係on9架
大文豪奶得咁勁
班大陸人都覺得佢為人民幣先講

支持

言行合一（integrity） 值得讚賞

以前etv 成日見到佢

簽哂野放棄未先？
回流唔代表放棄

其實佢個樣都唔惡。。。 正正經經做過二打六都可以搵到退休。

有冇名

雖然唔知你係邊個，但我地需要多d呢重風氣
做到港共高官做唔到既野

thanks

何俊軒兒時曾以加入香港田徑代表隊為夢想，就讀彩雲聖若瑟小學和德仁書院（美孚分校）期間常參與田徑運動[3][4]，16、7歲便選擇輟學和任職日本料理師傅[註 1]，在一次替大廚還雜誌去報紙攤檔的過程中獲老闆兒子介紹，做了兩三年電影特約演員[

藍絲但係香港搵唔到食？

藍友點搞噶

佢肯認藍未好
好過班呃飯食撚樣扮黃

Cc toy 個個都移到啦

口講個陣

幾正

都唔撚知你邊閪個

認唔出係三上